# Docker - Bitrix environment: 

Docker окружение для Bitrix сайтов

**Перед началом настроить файл .env**

В дальнейшем планируется скрипт изначальной настройки

## Добавление сайта через меню
Для запуска меню используйте
```
./menu.sh
```
Через меню добавляется новый виртуальный хост для apache
Добавляет запись в hosts

## (В ручном режиме) Подробное описание на примере разворачивания окружения для одного сайта mysite.loc

- Создаём директорию **mysite** и заходим в неё
- Спуливаемся
- Вносим в **host** файл соответствия ip и локального домена (ip адрес 127.0.0.3 выбран в качестве примера)
    ```
    127.0.0.3 mysite.loc
    ```
- Переименовываем директорию **mysite/www/site1.loc** в **mysite/www/mysite.loc**, а **mysite/www/site2.loc** - удаляем
- В файле .env устанавливаем переменным следующие значения:
    ```
    APP_IPPORT_HOST=127.0.0.3:80
    APP_IPPORT_ADMINER_HOST=127.0.0.3:81
    ```
- В файле **sites.conf** оставляем следующий код
    ```
    <VirtualHost *:80>
        ServerAdmin admin@test.com
        ServerName mysite.loc
        ServerAlias www.mysite.loc
        DocumentRoot /var/www/html/mysite.loc/public_html
        ErrorLog /var/www/html/mysite.loc/apache_logs/error.log
        CustomLog /var/www/html/mysite.loc/apache_logs/access.log combined
    
        <Directory /var/www/html/mysite.loc/public_html>
            #Включение работы символических ссылок
            Options FollowSymLinks
            #Разрешение на перезапись всех директив при помощи .htaccess
            AllowOverride All
        </Directory>
    </VirtualHost>
    ```
- Открываем консоль и переходим в директорию **mysite**
- Вводим команду
    ```
    docker-compose up -d --build
    ```
- Проверяем в браузере, что сайт **http://mysite.loc** корректно открываются
- Проверяем в браузере, что Adminer, соответствующий mysite корректно открывается по следующему адресу
    ```
    http://mysite.loc:81
    ```
- Для доступа к БД необходимы следующие логин и пасс (настраивается в .env). По умолчанию они следующие
    ```
    login = root
    pass = pass123
    ```
- Важно: при установке Битрикса в качестве адреса хоста БД нужно указать не **localhost**, а **db**, т.к. доступ к контейнеру БД из контейнера web осуществляется по имени контейнера (**db**) 
- Радуемся результату

## Файлы и директории для настройки и разворачивания окружения
- **.env** - файл основных настроек
    ```
    Здесь зафиксированы такие настройки, как IP адрес, порт на котором работает окружение,
    adminer, и пр.
    ```
- **docker-compose.yml**
    ```
    Содержит описание контейнеров на основе переменных в .env
    ```
- директория **www**
    ```
    Общая директория хоста, примонтированная к файловой системе контейнера.
    Содержит файлы сайтов в рамках окружения и их логи
    Структура следующая:
    - www
        - site1.loc
            - apache_logs #логи апача site1
            - public_html #файлы site1
            - mail #почта, отправляемая с site1
        - site2.loc
            - apache_logs #логи апача site2
            - public_html #файлы site2
            - mail #почта, отправляемая с site2
        ...
    По умолчанию в окружении крутятся 2 сайта: 
    - site1.loc
    - site2.loc
    
    В директории mail каждого сайта сохраняются исходящие почтовые сообщения в формате ".eml".
    Сохранение почты в директорию mail сделано с помощью заглушки mail.php, 
    которая указана в поле "sendmail_path" в файле bx.ini
    ``` 
- директория **web**
    ```
    Содержит следующие файлы:
    - bx.ini: в нём прописаны директивы для php.ini для корректной работы Bitrix
    - Dockerfile: инструкция для запуска контейнера на основе image-а PHP с встроенным Apache.
    По умолчанию используется php:7.1-apache
    - sites.conf: файл описания виртуальных хостов для Apache.
    - mail.php: скрипт-заглушка для обработки php функции mail
    - opcache.ini: директивы для настройки opcache
    ```
- директория **databases**
    ```
    Общая директория хоста, примонтированная к файловой системе контейнера.
    Содержит БД в рамках запущенного окружения.
    ```
- директория **db**
    ```
    Содержит следующие файлы:
    - bx.cnf: в нём прописаны директивы для корректной работы базы данных под Bitrix
    - Dockerfile: инструкция для запуска контейнера на основе image-а MySQL.
    По умолчанию используется mysql:5.6
    ```    
## Важно
Для работы почты (копирования её в директорию **mail**) необходимо в файле **dbconn.php** (если у вас Битрикс)
установить следующие директивы:
```
define("BX_CRONTAB_SUPPORT", false);
define("BX_CRONTAB", false);
```

## Ошибка сокетов
Для решения ошибки с сокетами при стандартной проверке битрикса добавляем домен сайта в хосты образа
В docker-compose.yml
```
extra_hosts:
    - "site1.loc:127.0.0.1"
    - "site2.loc:127.0.0.1"
```